[學佛][阿彌陀佛]素食長養慈悲

素食長養慈悲

素食對我們人類來說，無論是維持身體健康，或者避免因果業報，都有莫大的利益。再由個人擴大到社會國家，能令社會安靖、世界和平，可見素食的利益不可勝計。在許許許多多的利益之中，我以為素食的最大利益，應是增長慈悲心。這話怎講？大智度論說：“慈悲是佛道之根本”，說明白點，有慈悲心的人可望成佛，做三千大千世界的無上法王。所以說素食的最大利益為增長慈悲心。慈悲的意義，是與樂曰慈；拔苦曰悲。慈悲到極點——大慈大悲，即同如來。

涅槃經和大智度論等都說慈悲有三種：第一種叫“眾生緣慈悲”這是在凡夫地修道之人發的慈悲心，因為是凡夫，他對眾生相沒有空掉，看見眾生在受苦不知苦，反而以苦為樂，重造苦因，將來痛苦無窮，於是就生起慈悲心。這慈悲心還不夠親切，須再觀想一切眾生，六道輪迴，舍生受生，生生不已，故六道眾生，皆是我的過去父母，姻親眷屬，這樣的慈悲心就親切了；既然把六道眾生，都看作是自己的父母親屬，你給他與樂拔苦還來不及，還能把他宰殺，吃他的肉嗎？第二種叫“法緣慈悲”這是菩薩的慈悲，法緣就是證得諸法緣起性空之理的菩薩，他本身已證我法皆空，沒有人我相，沒有眾生相，但是他憐愍有情，不知諸法緣起性空，在那裡終日奔忙，起惑、造業、受苦，菩薩為其生起慈悲心，緣於法空之理，隨順眾生，與樂拔苦，就叫法緣慈悲。第三種“無緣慈悲”這種慈悲，惟獨諸佛才有，佛已究竟證得諸法實相，生相無明都斷了，故心無所緣。但是眾生沒有證得諸法實相，輪迴六道，受苦受難，佛還是要大慈大悲，救度六道眾生，給眾生與樂拔苦。雖然救度眾生，而不起眾生相，那是佛的大慈悲心，任運自然流露與樂拔苦，這就叫無緣慈悲。

梵網經說：“夫食肉者，斷大慈悲佛性種子，一切眾生見而捨去。”食肉之人，殺生自肥，這就是殘忍的行為；將這種殘忍之心，推而廣之，可以損人利己，無惡不作。食肉之人，畜類眾生，見到他的身子，聞到他食肉過後身上發出的臊氣，舍之遠避，例如屠夫入村，狗見驚吠。素食之人，心存仁慈，日益增長，推而廣之，一切眾生，皆可喜可愛，皆欲與樂拔苦，這就是慈悲為佛道之根本的原理。至若大智度論卷十一記載：往昔雪山中，有一仙鴿，生活優游自在。有一天，鴿見一人，為大雪瀰漫而失道，窮厄困苦，飢寒交迫，在須臾，鴿見此人，大發慈悲心，即飛行求火，聚薪燃之，為此人烤火取暖；又復以己身投火自焚，以施此飢人果腹。仙鴿以此功德，後來轉世成佛，即釋迦如來。這是慈悲為佛道之根本的事實。我國儒家有“君子遠庖廚”之說，古時候齊宣王，以羊易牛，孟子許其不忍之心，推恩及人，可以王天下。這和佛教的素食可以增長慈悲，以及慈悲為佛的根本之說，有異曲同工之妙。東西二方大聖人，世出世法，各臻極至。真使我們凡夫眾生，贊佩不已。

周禮雲：“天子無故不殺牛，大夫無故不殺羊，士庶無故不殺犬豚。”而唐朝的顏真卿，白居易等，曾先後奏請建放生池，凡此德政，皆慈悲之道，是故周朝享國八百年，唐朝二百九十餘年，此皆戒殺護生之善報，非無因而致也，所以我們要想為國家奠基業，為世界求和平，為自身求健康長壽，為子孫求累世繁榮，應竭力戒殺茹素。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

食狗屎啦屌你老母

佛

死啦我食素都too long didn’t read
真係要有緣先會有心睇曬佢

狗肉+二鍋頭

想短可以睇圖 重點係曬幅圖度